**邦迪比達體育會** (Associação Atlética Ponte
Preta)，是一間位於[聖保羅州](../Page/聖保羅州.md "wikilink")[坎皮納斯的](../Page/坎皮納斯.md "wikilink")[巴西足球球會](../Page/巴西.md "wikilink")，也被稱為雌猴(Macaca)，而支持者則稱為(*pontepretanos*)，現時於[巴甲作賽](../Page/巴甲.md "wikilink")，曾於2014年贏得[南美球會盃亞軍](../Page/南美球會盃.md "wikilink")。

## 歷史

邦迪比達於1900年8月11日成立，首任主席為Pedro Vieira da Silva。

邦迪比達在1977年在具爭議性的州聯賽決賽中，以1-2敗給[哥連泰斯](../Page/哥連泰斯.md "wikilink")。邦迪比達球員Rui
Rey在球賽早段在無明顯理由之下被紅牌趕出場，而邦迪比達當年則被視為州聯賽冠軍。

## 榮譽

  - 1970年 亞軍 - 州聯賽
  - 1977年 亞軍 - 州聯賽
  - 1979年 亞軍 - 州聯賽
  - 1981年 亞軍 - 州聯賽
  - 1981年 季軍 - [巴西足球甲級聯賽](../Page/巴西足球甲級聯賽.md "wikilink")
  - 1997年 亞軍 - [巴西足球乙級聯賽](../Page/巴西足球乙級聯賽.md "wikilink")
  - 2001年 季軍 - [巴西杯](../Page/巴西杯.md "wikilink")

## 球場

邦迪比達的主場位於[摩西斯盧卡利尼](../Page/摩西斯盧卡利尼.md "wikilink")，於1948年建成，能容納19,722人。

## 冷知識

  - 邦迪比達是巴西最古老而仍在運作的球會之一
  - 邦迪比達解作黑橋，因為球會成立時接近一條黑色的木橋
  - 邦迪比達的吉祥物為雌猴，反球會反對種族歧視，因為球會曾因接受黑人球員而被拒絕參賽

## 著名球員

  - Dicá
  - Carlos
  - Oscar
  - Polozzi
  - Juninho
  - Valdir Peres
  - Washington

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.pontepretaesportes.com.br/)

[Category:巴西足球俱樂部](../Category/巴西足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:巴保聯球會](../Category/巴保聯球會.md "wikilink")
[Category:1900年建立的足球俱樂部](../Category/1900年建立的足球俱樂部.md "wikilink")